[上車盤來了] 低調置業討論區(70)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

上一個post

新post lm

留名
大約 49 小時就轉 post 真係快得交關

lm

Lm

留名

想住村屋 band 房友留名

留名
thx浪巴

等睇band友圍爐相認

真係想知你花落誰家
你真係花多眼亂

炭巴1900仲塞緊車
真膠定假膠

你睇下google map有冇塞

笑左 ，日日 4點半開始龍長道黃大仙段就開始塞 ，較鬧鐘都無咁準時

多謝

呢個鐘數少好多 成日都係6到7點

爐友

已經見到天生樓著晒燈試，好快驗消防。過完揾BD收貨，正路6-9個月內完成

做燈槽大唔大工程
可唔可以就甘加條燈槽而唔爆個廳

唔大，簡單嘢，不過樓底有3米以上先好做，唔係感覺會壓迫嘅

燈槽會唔會好難清潔/ 換燈

換燈唔難，裡面慳電光管，其他led膽，買嚟換ok,清潔就要買梯做，或者踩上sofa,櫃呀咁，我有1米79冇問題啩?

女友好擔心燈槽嘅清潔問題
佢怕積塵
我諗有部dyson無嘢掛

再利申：無殻蝸牛諗定先

樓底矮做咗會壓迫感好大，做邊燈好過

冇錯，做呢類較好

我都係咁話

thx vic巴
我高過3米
整燈槽大約幾＄？

我諗問reception借條梯就搞掂

真唔記得，要睇單先知，不過唔會好貴肯定

上年年中因為plan結婚所以同女友買左層5百幾萬既2房新樓，買完果下覺得好貴，好驚會樓市冧，又驚加息
到而家睇返，如果唔係上年傻下傻下咁買左，今年拎同一份首期都唔知有咩新樓可以揀
而家d 新樓so called上車盤真係好L貴

集氣

vic巴好高
我哈比人表示羨慕

有bug,重複咗

個客飯廳長形連成一體，其實唔近，角度問題，計長度同闊度大過住緊嘅，係房細

[member]我間屋冇玄關位，開門就飯廳，所以鞋櫃連埋飾櫃整

[member]

冇加密

總括嚟講，住緊嘅就房大，厠所改裝後大啲，可以擺洗衣機，呢度廳大少少，房細，廚房大，厠所細啲，尺數476 vs 487,不過2個露台去咗唔少位

恭喜
依家估價應該升到六百幾

同你情況一樣，買左邊？

咁其實差不多，係搬去果邊有露台，同落街食野方便左，有會所

仲有你現居窗台好鬼大
食左好多位

仲有好多機會
唔好灰心！

呢邊巴打好似正常好多
想請教下好基本既理財問題

想做港幣定期55萬揀邊間行好 有本票
因為想有事隨時拎出黎 所以唔想揀人壽
同埋投資概念係0
之後會係外國做野 想問d錢用相同銀行轉返香港係咪有咩特別手續
同埋想問咩信用卡好用？暫時睇中citI bank cash back 貪佢外國簽帳高rebate
但fg無工作證明 信用卡會點批

問題黎啦 如果我係外國做野台灣
如果真係要買樓 人工大概35k hkd 睇分紅
但壓測會點計 人工證明比個邊薄仔？
屋企人有預首期比我 投資用都會買返香港樓既
Prefer 港島兩房白表居屋

V巴好似有講過下台灣樓 唔係雷sir
以投資角度 你地會唔會投資台灣樓？
以我所知就透明度好低同埋好多土地增值稅
出租回報麻麻 同埋會地震 用料差差地
但供樓mortgage 可以扣個邊稅
一年我都要比成30k稅 唔想蝕咁多比個19政府 長時間係個邊做野 稅支出都幾係野

會唔會有銀行有link account 即係hk citi 同tw citi
唔想滙黎匯去

其實真係好嬲 望住俾人揀左，仲要揀完唔要 只能怪無緣

新樓唔計入實用面積，露台計

人就有3個
但我屋企叫我搵個單位鐘意就送比我
可以full pay 但我想拆散兩間
我月入唔穩定 有時4皮 有時3皮 有時15k

阿媽就月入17k 老豆就無做野

只答台灣樓，唔移民去唔會買，有資產增值稅，台灣樓非台北新北升值好慢，而且配套差，如果過去定居先會買

私人band留名

聽講私人band 都好似唔係好做架wo

1. 邊間做定期都差唔多因為條數唔大
2. 誇國轉錢好似要用TT如果大額 細數係咪就甘用hsbc提款機就得 印像試過係TW用ATM㩒＄ 但真係唔sure
3. 你有無employment合約試下用合約apply 或者出左幾個月糧再apply 如果急就申請university校友卡
4. 如果外地收入 香港計壓測要打discount同埋會好嚴
5. 我會考盧去tw退休 但現正唔會當地買樓 tw經濟現在似乎唔太理想 後生仔人工唔高
6. link acc唔識

除左人工 冇野好
好撚辛苦

私家band乜撚都關你事
不過為左錢真係捨棄尊嚴都冇計
唔捨得番公家

依家新樓因為窗台唔計實用率 所以已經唔起窗台
反而會用預製組件起落地玻璃 因為可以計落實用面積
因此最近新樓全部用落地玻璃

可以快好多上車

見到你個名就酸到爆

原來你都係band友

1. 之後會係外國做野 想問d錢用相同銀行轉返香港係咪有咩特別手續
一是現金取出一筆過拿回香港，一是做T/T匯番來，前者可能大額會過唔到境，後者要收一筆幾十蚊美金的錢，如果大額會有人問，但唔驚，照答就得

2. 同埋想問咩信用卡好用？暫時睇中citI bank cash back 貪佢外國簽帳高rebate 但fg無工作證明 信用卡會點批
你試下取外回糧單再申請，睇下點先算

3. 我唔會買台灣樓 回報唔算高， 借錢利息比香港高，外國人買樓又要稅，算啦

4. 會唔會有銀行有link account 即係hk citi 同tw citi
唔想滙黎匯去 #adore
應該兩者獨立，點都要TT架啦

去台灣都是租樓啦，現在台樓都跌跌地

費時quote 長文
唔該哂比意見
我都係身不由己先去個邊做炸
都唔係好鐘意個邊
讀哂銀紙出黎都無咩scheme 好行 只好見步行步

想問大家儲首期係咪都有投資股/債
岩岩想開始學應該唔會太遲
同埋想問下一開二
係咪指按左層舊樓落舊錢出黎做首期
之後舊樓出租供返舊按 新樓再借5成出租

其實私人band好多都唔夠人 唔洗咩吃香位先請
不過你頂唔頂得順去到咩都唔識又另一回事
真係好撚煩
人工就我未做夠3年 差唔多40k 仲有1-2個月花紅

同埋我覺得仲忙撚過公家band

曹星如堅強勁
好charm

個人覺得我頂唔順私家
所以都係年年in 下dh 算數

聽人講 HSBC Global banking 跨國轉帳 好似唔收 or 收好小手續費.

識睇餸食飯, 首期儲到的.

哇大佬 點追呀
呢排又忙無時間上黎

而家返工放工同臨訓都係到

tko果邊

想問下關於mortgage link既問題
唔係好明條數點計，因為銀行職員話放100萬入ML acct之後供樓既錢等於mortgage-100萬
直覺上始終覺得放舊錢去還mortgage會抵過放入ML acct (如果用全期息黎計)

係咪 瓏門 我都想搬瓏門兩房

定期又要隨時拎得返出黎, 好矛盾
去外國做野揀D 當地都有O既銀行會方便D
btw直接行去銀行問啦, 唔好咁毒啦

如果為養車住村屋就唔太建議
身邊有人就係咁
為玩車 10年前同女友買左西貢村屋
原本好地地日日揸車返mk開工
點知結婚後生左個女
租左去近外家嘅大西北
一樣要捱貴車位

係

咁你直接還本，你利息支出報稅又有冇影響？
純粹探討下
如果係直接還本既渣打幫到你

始終一北一南好難唔養車
所以target 緊d 近市區既村屋
我自己有層大西北
但間band 房係港島同新界東
點住

想學下野，12月開始上會做業主
如果我過左罰息期，可唔可以伸請減短還款期同直接還一舊本金(計返短D年期同連埋提早還嘅本金，每月供款不變），gum做會唔會抵過放舊錢落mortgage link加扣稅依個combo?

我個人就鐘意多d cash 係手
有哂事上黎流動性大好多

其實點都係借盡，有舊錢去做投資，最後選擇係ML

無阿 佢話預5-6M
咁究竟打散兩間定買一間唔洗供算

但你話有綠表
anyway
當你係戶主先
綠表巿場大概260萬有交易
full pay/按少少 然後放租做收入（最少約9k）

先再搞村花
150萬首期 上會時再抬多100萬
收入平均20k加租金9k
過壓測供了
不過要慳稅就要兩個人頭了

66定2638好

邊個一房單位甩貨？

66有增長潛力
點解唔諗埋3?

呢個post好似冇人搵室內設計師做，個個都係自己設計

新手上路，尋日抽中左晉海一房，4百到尾單位
我果個係建期plan,2019 年收樓先做上會，
想問下巴打如果呢兩年d 樓宇政策有改動，例如收緊按揭成數，我到時係咪要跟新例？

如果依家簽咗約正路唔會，冇追溯力，我做按揭deal完未簽，金管局改嘢，銀行由H+1.3改1.4，我都係H+1.3簽約

唔使 跟你簽s&p日期

東方日報B2：晉海328伙又掃清 「父幹」買家佔1/4 (00:17)

【東網專訊】新盤熱潮一浪接一浪，新鴻基地產(00016)旗下將軍澳日出康城晉海銷情持續報捷，周六推售328伙應市，全數獲認購。該盤過去1周先後作3輪發售，俱能1日沽清。代理指出，樓盤不乏需要父母資助的年輕人上車，估計佔整體客源多達25%。同系屯門珀御周日亦將以先到先得形式發售10伙。

晉海周六推售328伙，該批單位料錄約8,000張入票。發展商早上9時半開始為B1組買家登記，安排買家進入售樓處抽出揀樓次序。現場所見，人龍「大打蛇餅」，估計高峰期人數達約1,000人。

市場消息指，截至晚上9時許，該批328伙全數獲認購；計及頭兩輪，該盤共售出763個單位。美聯住宅部行政總裁布少明指，時下許多年輕人上車獲父母協助，晉海備受該批年輕買家追捧，估計佔整體客源約25%。

至於同系屯門珀御，周日將會以先到先得的形式發售10伙，單位即供折實價介乎435.24萬至646.1萬元，即供折實平均呎價14,076元。

據一手銷售資訊網資料，資本策略(00497)旗下尚家生活地產的沙田九肚山峰，周六售出麗坪路53號洋房，連雙車位成交價8,625.17萬元，成交紀錄冊列明買家將申請備用一按。該洋房實用面積2,624方呎，折合實用呎價32,870元。另同系屯門城‧點周六再售兩伙。

另長實集團(01113)馬頭角君柏，周六以4,036.7萬元售出5座12樓A室。同系北角維港頌，周六售出6座16樓D室，成交價1,543.2萬元。同系馬鞍山星漣海亦售1伙，單位為2B座18樓E室，成交價1,211.7萬元。

二手方面，綜合各大代理數據，十大屋苑周六交投淡靜，只有3個屋苑各錄1宗成交，其餘「捧蛋」。代理指，各區上車屋苑受首置上車盤影響，估計市況要等周三政府施政報告發表後才有動靜。

受惠晉海銷情大熱的將軍澳區，新都城兩房戶成交價創新高。中原伍錦基指，新都城2期11座高層F室於近日易手，單位實用面積363方呎，成交價610萬元，呎價約16,804元，創下屋苑兩房戶做價新高。

港島方面，大型屋苑集中的鰂魚涌，市況較理想。中原王秀芬指，太古城周六雖未錄成交，惟過去一周成交量約5宗，她指屋苑受一手市場帶動，另有客人「一直有睇開」。同區康怡花園亦錄得成交，中原許志凌指，該單位為R座低層12室，實用面積616方呎，以910萬元成交。

新界方面，中原伍耀祖指，天水圍嘉湖山莊受首置上車盤即將推出影響，買家多持觀望態度，睇樓量下跌10%。

另美聯梁仲維指，荃灣愉景新城3座高層H室，實用面積682方呎，成交價828萬元，略低市價1.6%。該行鄭志燿指，沙田第一城錄16座低層H室成交，實用面積327方呎，以476萬元售出。

美聯吳家威說，東涌海堤灣畔錄3座中層F室易手，實用面積531方呎，成交價585萬元，略低市價5%。

【B1頭條】晉海累沽763伙 吸金50億

股樓大時代重臨，二手樓價屢創紀錄，新盤賣個滿堂紅。新地（016）將軍澳日出康城晉海高價開盤仍掀搶購潮，只花三輪銷售便沽出763伙，佔單位總數逾七成，估計套現約50億元。藝人姚子羚亦與家人夾錢入市，以逾900萬元買入一伙三房戶。記者：朱連峰

施政報告周三公佈前夕，樓市仍不斷升溫，政府擬推出的「首置上車盤」亦似乎對私樓市場未造成衝擊。晉海即使首兩輪已消化435伙購買力，惟後勁持續凌厲，昨進行第三輪銷售仍收逾7,900票，以開賣的328伙計算，超額認購23倍。美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，復活票佔九成，餘下一成屬新票。有意買兩伙人士共8組，其中一組客擬斥1,400萬元買兩伙兩房，1伙自住1伙投資。

消息指，至晚上未夠7時，328伙全數獲認購，即使有約22伙「甩單」（認購後未有簽定買賣合約），現場仍至少有100枱準買家不願離開位於九龍站環球貿易廣場（ICC）售樓處，新地即場重新抽籤搶「甩貨」，最終亦順利沽清。上月底開售首日有近20伙「甩貨」亦獲逾百買家搶購。該盤於上月30日開售，首日403伙沽清，上周四次輪賣32伙大戶又沽清，至昨天又沽清，即三個售樓天共沽763伙，佔全盤1,040伙的73%，料吸金約50億元。

藝人亦趁熱鬧入市。消息指，藝人姚子羚於上周四已經去過售樓處，當時戴住口罩，但當時未能抽中，至昨天第三輪先抽到。市傳子羚以折實價約933萬元買入1B座高層B室三房戶，實用面積622方呎，呎價1.5萬元。

子羚昨短訊回覆傳媒承認和家人夾份買樓，問到男友有冇份？佢話﹕「冇呀！(唔擔心現在樓價太貴？)咁樓都保值。(幾時結婚，係咪新婚愛巢？)冇呀，真係未呀！所以要更加努力做嘢。」

今年以來，新地已推出五個全新盤，包括晉海、元朗Grand Yoho 2期、Park Yoho Genova、西南九龍南昌站匯璽及屯門珀御，連同其他貨尾共售出逾2,800伙，套現約350億元。

資本策略（497）旗下尚家生活的沙田九肚洋房項目九肚山峰，麗坪路53號洋房以8,625萬元售出，洋房實用面積2,624方呎，呎價32,870元，傳聞代理佣金高達兩成，涉及佣金1,725萬元，相當於晉海3伙一房戶。

布少明表示，施政報告下周公佈，對樓市未見影響，有能力市民繼續入市；首置上車盤傳有轉售限制，10年內不准轉售，買樓都希望升值，若入息足夠寧買私樓，預計首置盤對私人市場影響不大。他預測本月缺乏大盤支撐下，一手成交量料回落至約1200完水平，較上月2000宗減少四成；本月整體樓價料升1%，第四季升幅約3%。

仲有十零日搬屋，好多嘢搞，聽日要開始搵收舊傢私嘅公司，冇人要就丟

十個七個都係band 友

我見到屯門有間收舊傢私，聽日電話問吓，電器送晒比細佬，部份下一手要，呢樣冇問題，係部份傢私

盧艷萍: 投資海外物業前要做足功課

香港現在寸金尺土，物業價格非常昂貴，讓不少人考慮到海外置業作投資。根據康宏國際地產在2017年調查，現時已擁有海外物業的受訪者中，物業主要分布在中國（55%），其次是英國（14%），另外有接近兩成的受訪者有意於未來12個月投資海外物業。到底投資海外物業要注意什麼呢？

1）租房客源

投資的房子要有好的回報，房子就必須有優質而穩定的租房客源。譬如說，英國倫敦是全世界名校最多的城市之一，英國留學的費用也不菲，能送子女到英國留學的家庭多有比較好的經濟實力；所以在倫敦的大學區買房子，不愁沒有優質而穩定的租房客源。

東京為日本的首都，大型的跨國企業林立，每年有大量的新生白領到東京打拼，這促使了在地鐵沿線的小房子廣受歡迎，有不錯的租賃回報。但在泰國曼谷情況剛好相反，地鐵沿線的房子多為新房，因為泰國本地的白領所領的工資難以支付其租金，所以那些地鐵沿線的房子的租客大多數為外籍中高級管理人員。當我們了解清楚當地的租房客源的特點，便更容易投其所好，投資才會獲取更好的回報。

2）稅費與其他費用

各地的稅費標準都不一樣，如果你沒有把其考慮在內，你便可能大失預算了。以日本為例，在你買房的時候，你要交房產取得稅（按評估值3%）、釐印費（通常在1.5萬至4.5萬日圓之間）、登記費（按評估值2%）等。在你持有物業時，每年都有應繳稅，如租金收入稅、固定資產稅（評估值1.4%）和都市計劃稅（評估值0.3%）。而在你賣房的時候，你則要繳交物業資產增值稅（5年內是物業純利的30%，而多於5年是純利的15%）。

為了打壓房價，有些國家在近年推行各種辣招，如加重海外買家的購房印花稅（澳洲昆士蘭為3%，新加坡為18%），外國人或外資企業需要繳交物業轉讓稅（Property Transfer Tax）（加拿大溫哥華為15%）。所以在計算投資回報時，一定要了解清楚稅費與其他費用，才能預算到真正的租金回報。

3）外籍人士買房資格

泰國的法律相當保護當地居民的權利，外籍人士不但不能購買泰國土地，而在購買物業時也有要注意的地方。外籍人士可以購買的精品住宅是一般俗稱「公寓」的項目，並且對該公寓綜合體中的單元房，外國人所佔比例不能超過49%。所以在買泰國房子時要注意，不是每個樓盤也可以讓外國人購買的。

4）外在因素不少

根據過去的情況，因為奧運概念的帶動，促進交通基建完善，加大酒店產業和旅遊的配套等因素刺激，所以大部分的奧運會主辦城市的房價都會有相當的上漲空間。下一屆奧運會於2020年在日本東京舉辦，近兩年日本各地房產已經出現了不同程度的上漲，我們可以拭目以待奧運會為東京房產帶來怎麼樣的影響。

當然除了奧運會，還有其他要注意的各種外在因素，例如新建的大型基建、交通建設和優質學校等。另外我們也要注意一個非常重要而不可控制的外在因素──外滙因素，例如英鎊兑港元在脫歐公投前約為11元，公投後急跌穿10算，相當於房價直接打九折。

投資物業是人生中重要的時刻，海外置業更需要花時間和精力去研究和了解。 如果時間許可的話，親身到當地走走，感受一下當地的市場特色。辛苦才得世間財，你也可以邊旅行、邊投資、邊探索。

wow

跌錢重考

點樣對付租霸？

新人留名

最緊要係租之前做，以我方式嚟講

1. 香港業主會有職業租霸名單購買
2. 凡差佬、律師、無固定收入者、南亞人、細公司客一律唔租
3. 上期按金要現金/銀行本票，私人支票一律唔收
4. 所有水電煤轉名租客，按金佢比錢
5. 清楚知道租客公司職位、工作地點
6. 租客家庭成員租合
7. 有懷疑要求租客出示稅單、或寫一年期票，或要求預先支付一年租金
8. 合約寫清楚業主及租客責任，越詳盡越好，記得打厘印

漏咗薪金證明

邊度有上車盤呀 我想等樓市跌先入市
租住屋先仲好啦，宜家樓價咁貴

AA佣金達兩成

唔好，本post主要係講置業自住，唔係講做收租佬

兩者都ok - 通常收租佬都會有自住樓

想under 45先郁

cream巴上水啦

之前有人搵過我？

呢三個月好chur
好多功課做，忙家事，仲要忙住減肥著姊妹裙
日日都唔可以食飽飯

welcome
有咩置業性需要
想要咩區同要求

留名
追post氣咳中

巴打 我見到標題寫住上車盤來了，就入黎睇睇

兩日轉一次post 都唔係好低調

留名上車

不如轉行/兼職做 搵外快

仲有咖哩, 陣味住佢隔離都聞到

領教，謝巴打s

租租日日賺

依家45.2
長揸唔介意一兩蚊

係都諗下成個大市想點行就真

跟你搵食
上車無難度

低調砌你個櫃有限公司

上個post 開始追
後悔自己唔早d 開始入黎學嘢
身邊d frd 開始低調上車先開始的起心肝睇下

第一步碌左陣28hse 果d
睇下自己想要咩同埋價位
發現有興趣嘅都5M up
首期仲差一截
睇黎真係要諗下點開源節流

Wow

有一定資金人工可以考慮平盤先嘅

上網碌無用架，d 盤假架
用黎引你去睇
最終都係要睇近期成交同親身落去睇先有用

底價，拍出嚟唔一定呢口價

亦可以收回

呢個價錢真好抵屌

地台油壓床 而家單位咁細唔咁偷位都搞唔掂

都係引人打電話問，銀主盤點玩我唔識，如果真係呢口價又正常單位咁，4樓以上梗係諗得過

久唔久就有銀主盤廣告，有冇人買過?

想請教，如果有學生貸款（期期都準時還）會唔會做按揭個時計落每月還款個度？有人話計又有人話唔計

還清晒冇問題，未還清會計好似

荃灣成日都有呢啲廣告
但比較下又好似唔係平好多
感覺上會覺得差唔多價錢不如買個正常盤

佢呢區唔諗

皇璧? 我驚要擺低睇樓費

係，我見有放盤
我地每人夾10蚊上去睇 扮一個家族睇樓

我果陣無計

通常500/1000㗎豪宅

走咗幾轉，將啲私人物件細件嘅先拎過去，飲下午茶唞唞先

以前實惠，依家好似呢檔嘢執得七七八八

知唔知實惠搬咗去邊 佢買野真係幾平

好多地方執晒冇再開，日本城就多

巴打點睇海典同屯市？

海典軒吊腳但平，部份高層有海景，則幾四正，屯市易租，市中心唔使轉輕鐵，各樣方便，尺價就貴啲，如果要靠西鐵，唔睇價錢嘅話，屯市啦

預5mil左右，睇400尺附近
睇左屯市有個中層；海典有個極底層，都係5mil倒，唔知點揀

有高買高我認為

日本城啲野好垃圾已經好耐無去過買野

大西北揀近鐵路站會方便好多，唔使轉輕鐵，放工返工時間多咗，如果唔係揸車，屯市較好，不過要預返大維修條數，望吓法團管理處有冇洗過龍

冇錯，就算2個站要等車就差好遠

大家點睇大圍名城？

除左會漏水、間格唔多好之外，都ok 既

玫瑰花園行去西鐵站近唔近

唔近，20分鐘到

明白！其實海典真係都新，同埋個單位裝修勁靚，不過真係吊腳

屯市就極方便，無論交通定生活配套，係舊左d,成30年

實惠好過日本城
青衣同馬鞍山仲有實惠

低水有水位升

無咁誇張啦
都俾10分鐘左右

海典果頭如果你係搭開巴士會好d

日本城買公價野
嗰啲咩煙霧滅蝨劑

果間執左好耐
仲早過華都果間執

去藥房買啦

但溱岸就食野買野都要出大圍/新城市，對面秦石村商場/街市就算把啦

不過交通非常方便

利申： 秦石村大

多野食就一定係大圍市中心附近，又多又好食
溱8 冇野食但清靜d，各有各好

實惠d床同電腦枱唔錯

如果食同住得靜要二擇其一
我揀住得靜
最怕人多地方

[/member]
當時好似玩緊大話骰咁
又要嗌又怕嗌爆

枱面擺住張支票
張支票又無錢
最後成功簽約
星期一即係嗱嗱聲入番錢落戶口
[/member]

[member]巴打諗住買邊？[/Member]

可唔可以講多少少點開張票？
因為小弟好撚蠢
1．開5個半月前
2．要畫線？
3．冇支票戶口，叫老母開張冇銀碼？

支票劃線。查冊肯定該業主名字係咪業主，影印支票及所有文件，支票十四日後作廢

3.可以，記得支票戶口有錢

期實預2%臨時訂嘅銀碼寫定都得

唔怕空中飛人同𠹺掃垃圾?

冇所謂，咁做最多比對方諗2星期時間考慮，唔得票都唔使回收，作廢

律師樓仲好啲𠻹，不過冇乜所謂

佢好似係頂樓
唔係平台

不過二百幾呎裝修費40個就太貴
同埋唔喜歡open kitchen

南豐新邨兩房售580萬 今年屋苑售價低位 (16:38)

【東網專訊】中原楊文傑表示，鰂魚涌南豐新邨1座低層B室，實用面積391方呎，兩房間隔，以580萬元售出，售價屬屋苑今年低位，實用呎價14,934元。

原業主於1996年以約205.8萬元買入單位，是次轉售帳面獲利約374.2萬元，單位升值約1.8倍。

晉海四房折實售價逾二千萬 挑戰日出康城新高 (16:48)

【東網專訊】新鴻基地產(00016)將軍澳日出康城晉海周日(8日)加推新一張價單，提供208伙，其中最貴的單位為第1座(1A)52樓A室四房戶，實用面積1,120方呎，價單售價2,462.1萬元，價單呎價21,983元，扣除18%折扣優惠後，折實售價為約2,018.9萬元，折實呎價則為18,026元。料將挑戰日出康城售價及呎價新高。

事實上，日出康城最高售價及呎價紀錄亦是由晉海保持，該盤於上周次輪銷售時，其中一伙四房大宅，1B座50樓A室，以1,792.31萬元沽出，呎價17,234元。

呢排睇dyson am07風扇,見到百老匯好似36xx (唔知有無睇錯)
係price 睇過最平29xx左右(唔包送貨)
但官網34xx 如果買埋am06 54xx 又包送貨,咁去返官網買係咪最好?

二手成交：外區客購海翠花園 呎價1.12萬破頂 (16:45)

【東網專訊】置安居林進業稱，屯門海翠花園1座高樓B室，實用面積521方呎，兩房兩廳間隔，望海景，開價590萬元，放盤兩個星期，外區投資者看好區內發展，以586.8萬元購入，實用呎價11,263元，呎價料創屋苑新高，原業主2014以335萬元購入。

康山花園第二市場呎價11833元創新高 (19:01)

【東網專訊】市場消息稱，鰂魚涌康山花園2座高層E室，實用面積431方呎，第二市場成交價510萬元，實用呎價11,833元，創屋苑該類市場呎價歷來新高。

【市區成交】北角豪廷峰呎價2.67萬創新高

中原地產陳家鴻表示，北角豪廷峰中高層A室，實用1,425方呎，以3,800萬元易手，呎價約2.67萬元，呎價創屋苑新高。原業主2000年以1,494.61萬元買入，持貨17年賺逾2,300萬元，單位升值1.5倍。

【真的在市區】黃大仙300呎年輕人恩物 3球有交易

慈祥大廈由華懋發展，於1978年落成。

市區「3字頭」上車盤買少見少，黃大仙蒲崗村道一帶舊樓，仍有400萬元內上車之選，而且實用面積不算勁細，都有逾300方呎，被視為市區窮人恩物。

富誠地產營業董事林栢榮表示，樓價高企，年輕上車客轉購價錢相宜的單幢舊樓。已有近40年樓齡的蒲崗村道慈祥大廈，剛錄得中層H室成交，實用面積313方呎，兩房間隔，座向東南觀街景，剛以325萬元售出，呎價10,383元，買家為年輕上車客。原業主於1988年以26萬元買入單位，持貨29年，賬面獲利299萬元，升值11.5倍。

慈祥大廈由華懋發展，於1978年落成。位置較吊腳，代理指行去地鐵鑽石山站大約15分鐘。

【二手好弱】十大屋苑周末交投跌五成 市場憂施政報告加辣

施政報告周三公佈，市場憂慮政府會有招辣出台，二手樓交投淡靜。

中原地產統計的十大屋苑於本周末(周六及日)共錄得8宗成交，較上星期15宗下跌近五成，再度跌至個位數水平。中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，將軍澳新盤晉海銷情大熱，帶動二手樓價衝上高位，業主叫價更見樂觀。周三政府發表新一份施政報告，落實首置上車盤等具體內容，上車屋苑直接受影響，成交停滯。市場亦擔心政府推出新一輪壓抑樓價措施，繼續維持觀望態度，待不明朗因素消除後才恢復入市。

本周末零成交屋苑有5個，包括鰂魚涌太古城、鴨脷洲海怡半島、觀塘麗港城、將軍澳新都城及沙田第一城。

美聯物業統計的十大屋苑，本周末則錄得7宗成交，與上周8宗相若，連續3個周末處單位數水平。美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，新一份施政報告公佈前週末，新盤繼續熱賣，當中晉海第三輪推售，更單日熱銷328伙，連同早前兩輪單位亦全數沽清，反映一手氣氛熾熱，購買力持續，惟二手購買力遭攤薄。再者，市場普遍預期政府周三公佈的施政將針對上車需求推出新措施，雖料對整體樓市不會構成太大影響，但有部分二手市場實客仍稍持觀望態度，令本周末二手屋苑成交回軟，表現未見突出。展望本月一手新盤交投表現仍維持理想，二手則持續在低位反覆。

好平

未補地價喎

咁既價，未補都真係抵到爆，可惜我無綠表。

有問題想請教大家:

前排上左車收左樓, 銀行打黎問我借唔借錢裝修
可以借成60萬 有諗過借呢筆數再用屋企人名買個上車盤
我記得做mortgage銀行會問首期來源 如果係咁借番黎OK嗎?

另外屋企係大陸有D房產 好似值5M人仔
有冇方法可以搵香港銀行抵押借錢?

作為喺大西北牛屎區屯門住咗接近五年，我經驗係買接近鐵路站嘅樓，最少係唔使轉車行到返屋企嗰種

假設喺尖沙咀、左敦、金鐘、中環開工嘅話，最多係鐵路裡面內轉，返工放工用嘅時間冇咁多

要轉一程輕鐵，就慢好多，等車要時間加上站密，會坐到燥，如果手頭許可，盡量揀十分鐘腳程內去鐵路站嘅樓

揸車、揸鐵馬就不在此列

大陸樓香港銀行冇得抵押

仲有過時過節會通宵唔洗驚無車返屋企

最後都係要睇餸食飯

同意

1. 用第二個人頭就查唔到 你話屋企人借俾你囉 借呢啲裝修貸款嘅人唔好做呢個物業嘅擔保

2.你試下搵香港銀行嘅深圳分行幫唔幫到你 要有房產證 錢係大陸drawdown 淨低點運落香港自己諗

利率嘅話如果借港紙應該貴少少 都會係壓測 但應該在3%以下

今日終於做左業主 城。點一房
睇左兩年樓見住啲樓升完又升，今日終於簽左 心情仲未平伏到

恭喜

香港而家無人現場做傢俬架啦 又貴又盛
老豆當年係我細個用意大利夾板做左個櫃
十幾年黎都無變過
係大陸訂傢俬其實佢地都係偷香港d 裝修佬既款
基本上地台床啦 衣櫃內藏伸出黎既路軌鏡
呢d 邊係大陸人會整架

好靚仔，求推介x2

係，如果係你老豆呢種現場做，四萬三我覺得合理，但佢唔係呢

19年9月

等待過程是痛苦的
成日心思思

你搵裝修佬好過
實惠呢d 只係大判頭
食你幾層水深

同意，而香港裝修佬都係揾大陸廠做，都係外判，所以我今次去外判化，自己揾大陸公司做

萬幾蚊係咪果2張相既地台狀加衣櫃 好抵

我先排都有上過大6睇d訂造傢俬
睇完都知道自己會直接返大6搵人做

係你大陸做既幾倍
當然你搵大陸做都要自己識少少
好似d 收口條留幾多吋呀 用幾多分板
老豆做野遇過唔少蠢人
明知有問題都照做左出黎先

屋企話想再盡d其實係去廣州搵人做
因為好多香港人識上深圳 個價已經貴左
同埋有d深入舖都係叫廣州做

但廣州d舖就好散無深圳咁方便
要有人帶同有車

其實搵做開香港人既廠
佢d 設計會實用d

誠心請教各位巴打

睇中層樓，check 網上估價同業主開價差成12~13%, 應該點還價好？

不過我見你裝修果陣好醒目咁將個孖製開左係床頭上面
如果裝修佬既就可以用錢直接係床頭開再整埋燈

但係山高皇帝遠，出問題會唔會麻煩啲

搵媽咪用共嗚
都係學上面甘開張票show誠意再話自己首置 又要結婚又要生仔又要買樓 budget好緊

銀行有時見有實單會上調估價 但實際運作唔sure

老豆做裝修
呢行基本一層食你兩三成

俾得起錢會現場做，我外父幫馬國明裝修太古城間屋(復式二千幾呎，佢做油漆), 佢講d 傢俬全部現場做，不過得一個木工師父 , 所以足足做左大半年。

未試過唔知
但搵大6人做野點都要預風險同水位

外父

唔得

我睇個間樓係我住緊同一座，睇完樓仲撞到業主，見到我抱住仔上樓

打工者，外父跟老細搵食

佢話馬明最初上間屋度招呼都唔打，之後先好d

我老豆n 年前裝過星爺間天比高， 又係唔打招呼

唔該巴打

15, 16 都唔知等唔等星期三好

成日覺得19 政府冇料到

可能馬明大把錢唔mind

總之間屋裝左好耐。

由老婆大肚到個仔出世幾個月都裝完

恭喜巴打

千其唔好係實惠做傢俬
之前睇過香討裝修區好多苦主

廣州就真係唔識啦

下下去廣州, 好遠水路, 深圳近好多, 半日快閃都仲得

因為佢本身mark up左都幾多
不過佢就高層 靚景 靚裝 先買
其實我覺得貴

係呀 貨尾。因為之前一直睇開二手樓，冇乜留意新樓。同埋我冇乜運，覺得抽唔到所以一直都冇入票抽過

城。點 屯門市廣場旁邊

買到自己鐘意嘅單位係開心架
如果個單位唔洗裝修仲更加慳時慳力

租租圍爐

呢樣我同意

咁夜仲覆post

你外父老專做大茶飯

我都係jojo

除基本野合約唔包可以其他嘢壞，睇點寫，吉屋冇咁多嘢，加上買齊家電嘅話，加租。。。

屯門站冇位坐，全車回頭客

大西北已爆，置業請到將軍澳

港島豬屎區召喚～

兆康班人全面回頭車，我就奇點解咁多人去市中心，一到站落客即坐滿

西鐵無嫁啦
欣田都未入伙
仲有元朗yoho都未入曬
另外天水圍又起樓
遲d 仲話屯門南站

幾多卡 多幾班都搞唔掂。。。
早少少坐車 返公司樓下嘆早餐算啦。。。

屯門南站唔知幾耐，淨係加站延長唔分流去荃灣西經深井嗰邊冇用

仲有洪水橋站同洪水橋發展區

Thx今晚再試一試

有無人住名城,有咩comment?

【實戰理論】淡友繼續被圍攻（沈振盈）（OCT 09）

2017-10-9 9:15:52

去週港股急速地上升，三日升逾1000點，恆指更一度上破28600水平，尾市回到28500樓下收市。消息面沒有太大的利好因素，純粹是外圍股市做好所推動。內地方面亦沒有新亮點，定向降準並沒有新意，實質作用有限，反而內地房地產的銷售，沒有了金九銀十的效應，數據強差人意。

「十九大前維穩」、「美股只會升不會跌」，皆是市場好友的信念，配合去週的挾淡倉氣勢，已令到市場看淡的聲音差不多已消失。越是出現這情況，越是危機重重，這是歷史的忠告。當然，市場又有多少人，夠膽在此刻向市場潑冷水？特別是在現今的社會，文革式的批判行為，已是理所當然。近期所見，不單只是筆者，市場其他稍為有看淡睇法的分析或評論，皆被鋪天蓋地圍攻。若然涉及有關樓價的負面分析，更是空群而出，瘋狂圍攻。筆者發覺這情況不只是針對筆者，而是包括所有睇淡樓市的言論。至此明白不過！阻人搵食尤如殺人父母，自當受攻擊。講真，在全球步入緊縮貨幣政策之下，還在此刻高唱樓價「只會升不會跌」，確實是令人費解。

沈振盈

//師父再度力撐樓市，各位業主SH等爆升

大師

d人買康城係咩心態？想守到佢繁榮？
上星期去過，配套暫時都係乜都冇

人地都係想有個地方住姐 唔好咁啦

金句
＿ ＿ ＿ ＿

我都想住溱岸
可惜而家踎喺牛屎區

樓價UPDATES：新盤向隅客回流二手市
10月08日(日) 21:27

近期不少新盤推出的單位，火速沽清，部分購買力因而回流二手市場。有新盤向隅買家，以近500萬元購入牛池灣海港花園兩房戶，實用呎價逾1萬元。

港島區

●西半山秀麗閣中層A室，實用面積約1,900方呎，獲投資者以約4,070萬元連租約及車位購入，實用呎價約21,421元。原業主於2012年9月份以約3,300萬元購入上述物業，持貨約5年，是次轉售帳面獲利約770萬元。

●小西灣藍灣半島6座中層G室，實用面積493方呎，屬兩房間隔連士多房，望園景，以21,000元租出，實用呎租42.6元。租客為年輕家庭客，租住該屋苑因方便接送小孩上學。

●堅尼地城嘉輝花園C座高層6室，實用面積約236方呎，單位為兩房兩廳間隔，外望享開揚景觀，獲買家以483萬元承接，實用呎價約20,466元。該屋苑現時約有18個放盤，入場費由470萬元起。

●樓齡47年的銅鑼灣珠城大廈，由於位處核心區域，故不乏買家追捧。屋苑C座中層04室，實用面積482方呎，兩房間隔，座向南面望街景，獲區外上車客以662萬元承接，實用呎價13,734元，屬市價水平。據了解，原業主於2004年購入該單位，現升值3倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●牛池灣海港花園2座低層C室，以兩房兩廳間隔，座向西南觀街景，實用面積481方呎，日前以498萬元易手，實用呎價10,353元，新買家為新盤向隅客。據了解，原業主於2010年購入該單位，持貨7年帳面獲利250萬元。

●將軍澳峻瀅5座中層E室，實用面積502方呎，採兩房間隔，座向東方，可享開揚翠綠山景，以630萬元易手，實用呎價12,550元。上址原業主於2012年8月以352萬元買入，持貨逾5年，期內升值79%。

●荔枝角美孚新邨8期百老滙街104號中層C室，屬三房包括套房間隔，望荔枝角公園景，單位實用面積約1,005方呎，原業主於3至4個月前放盤，當時叫價約1,480萬元，終獲一名換樓買家以1,400萬元購入，實用呎價約13,930元。原業主於2009年以約680萬元購入上址，帳面現獲利約720萬元。

●將軍澳居屋富寧花園3座中層E室，實用面積592方呎，屬三房間隔，吸引同區客以每月約1.4萬元承租，實用呎租約24元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門偉景花園C座高層B室，實用面積408呎，兩房一廳間隔，一名區內客鍾情該區環境，而且單位間隔四正，故以410萬元「即睇即買」，實用呎價10,049元，創屋苑同類單位新高紀錄。

●屯門公屋山景邨景麗樓中層2室，實用面積296方呎，以90萬元第二市場價售出，買家以一筆過付款購入上址作自住之用，實用呎價為3,041元屬市價。

●天水圍區租務市況活躍，栢慧豪園6座高層A室，實用面積494方呎，兩房間隔，業主最近將單位由賣轉租，月租叫價1.28萬元，零議價下快速獲承租，實用呎租26元。

●馬鞍山天宇海3A座高層C室，實用面積811方呎，以三房連套房間隔，以25,000元租出，實用呎租30.8元。新租客見單位價錢合理，間隔合用，即決定租入單位自住。

●粉嶺牽晴間6座低層H室，實用面積384方呎，兩房間隔，以443萬元獲承接，實用平均呎價11536元，新買家為上車客。據悉，原業主則於2010年以185萬元購入上址，持貨約7年，是次沽出帳面獲利258萬元。

林太山莊都要12800租

溱8 我真係麻麻
試過有次去果頭果個乜乜博物館，去果陣城門河水漲，女友仲話住溱8 幾好，我地努力D儲錢買
到走果陣水退....臭到
女友即刻話有錢都唔好買

咁得意

栢慧唔係林太山莊

以為係其中一部分

城門河一水退，下面D淤泥出哂黎就好臭
就好似響虹橋上面望屯門河，水漲O既晴天果陣我覺得好靚
但水退就好醜樣
不過好彩唔算臭

唔同架

呢十年已經好左好多，以前仲臭

但我上年去仲係覺得好臭

林太三房的確要萬三 搞到我都想放租出去然後返呀媽到住多d 錢用下

上星期放假太多,離追POST,星期六日又出左去,耐唔耐睇一下
剩係追番69,70兩個POST都追到今日先追完

而家平均兩日轉一次 post

可能我係秦石村大，慣左臭

而家城門河都真係好好多
以前返學都係沿河行,無水真係臭
但放學又會行落去河度玩(美林到文禮閣行番上來)
細個覺得文禮閣住唔到人,因為河邊實在太臭

栢慧貴林太二三千一尺

有一期林太都係天榮隔離既，望就望之後起好都會拉高埋林太

尋晚先有人問過
又loop多次

我想要頂樓複式

依家仲會臭咩
以前定期會跌落成門河

有冇錦上路村屋介紹？

唔知，上年仲係覺得臭

同一人名下第二間俾樓價15%稅

咁你做乜唔同老母講聲先？

我老豆老母有層聯名物業，老豆e+想過名俾我老母，再同我細佬抽居屋or排公屋，老豆已過60歲，想問問洗唔洗過冷河同埋離婚。為左層樓要搞到咁，唉

咪係
屯元天 淨係一條西鐵 跟整唔撚掂
起多條 行屯公下路啦 仆街政府

為乜，唔愁食住就夠啦，結婚抽居屋就聽得多，無必要為左抽樓離婚

對唔住唔想笑

為左層樓咁，其實好慘

搵左AA 還第一口價，希望有好消息啦

咁咪慢慢玩下

37頁，要唔要開定新

還一還摸底先

好撚似香討d post 因爲我老豆老母俾左大部份錢我做首期 想公平d先出此下策

村屋建議去該區搵aa
因為一來難形容
二來村花隨時係連名都未改
要有人帶先知

會唔會你自己去錦上路行一轉好D？
乖啦，唔好咁毒咩都上連登問啦

你地宜家都似aa

村屋aa最好唔係姓鄧 姓文
理由就

唔駛咁早開啦

自己傾AA 咪好so, 收我comission 唔駛做？

各位巴打太熟路
又有問必答

呢度專業過好多AA

我地只係俾意見
認真，搵樓O既自己落力D，真係出去行下唔好咁毒啦，大個仔啦

二手成交：駿景園馬場景套三房1470萬易主 (12:58)

【東網專訊】中原豪宅STATELYHOME分行經理霍栢雄表示，新盤帶動下，交投氣氛持續向好，火炭駿景園剛錄本月首宗成交，單位為10座高層H室，建築面積1,206方呎，實用面積1,039方呎，三房一套連工人套房間隔，望馬場景，以1,470萬港元易主，實用呎價14,148元。

原業主於1996年以699萬元購入單位，持貨約21年，是次轉手帳面獲利約771萬元離場，單位升值1.1倍。

//幾年前曾經睇過駿景園，唔啱心水

樓價UPDATES：部分買家回流將軍澳二手盤 (14:28)

【東網專訊】將軍澳新盤熱銷，部分買家回流二手，同區君傲灣三房獲向隅客以890萬港元承接。同區天晉IIIA期套三房減價72萬元，以988萬元售出，原業主持貨滿3年鬆綁沽貨，帳賺170.9萬元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角丹拿花園2座中層G室，實用面積840方呎，三房間隔，以1,385萬元易手，實用呎價16,488元。

●薄扶林碧荔道22號連天台單位，實用面積1,206方呎，三房間隔，天台面積1,200方呎，以2,430萬元售出，實用呎價20,149元。

●北角半山豪廷峯1座高層A室，實用面積1,425方呎，四房套間隔，享海景及山景。放盤僅兩日，同區租客以3,800萬元易手，實用呎價26,667元，呎價創屋苑新高。

●東半山慧景園2座低層C室，實用面積1,011方呎，三房間隔，享山景。原業主放盤約1個月，終以2,280萬元易手，創該物業低層新高價，實用呎價22,552元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳天晉IIIA期3B座中層C室，實用面積606方呎，套三房間隔，原叫價1,060萬元，減價72萬元，以988萬元售出，減幅約7%，實用呎價16,304元。原業主持貨滿3年鬆綁沽貨，帳面獲利170.9萬元，升值約21%。

●將軍澳君傲灣3座中層A室，實用面積651方呎，三房間隔，獲向隅客以890萬元承接，實用呎價13,671元。

●牛頭角淘大花園2A期K座中層07室，實用面積378方呎，兩房間隔，租客以1.4萬元承租，實用呎租37元。

●將軍澳新都城2期11座高層F室，實用面積363方呎，兩房間隔，以屋苑同類型兩房新高價610萬元易手，實用呎價16,804元。

●將軍澳維景灣畔12座低層B室，實用面積499方呎，兩房間隔，享山景，議價後以760萬元易手，實用呎價15,230元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●青衣青華苑D座低層3室，實用面積401方呎，兩房間隔，開價448萬元，減價18萬元或4%，以自由市場價430萬元售出，實用呎價10,723元。

●荃灣翠豐臺1座中層F室，實用面積449方呎兩房戶，原開價638萬元，經議價後減價約38萬元或約6%，終以600萬元交吉易手，實用呎價13,363元。

●沙田河畔花園B座中層06室，實用面積269方呎，原則兩房改一房間隔，開價約400萬元，議價後以395萬元易手，實用呎價14,684元。

●沙田第一城16座中層H室，實用面積327方呎，兩房間隔，以476萬元沽出，實用呎價14,557元。

●火炭駿景園10座高層H室，實用面積1,039方呎，三房間隔，望馬場景，以1,470萬元易手，實用呎價14,148元。

●荃灣愉景新城3座高層H室三房單位，實用面積682方呎，區內客斥828萬元承接，實用呎價12,141元。

純綷FACEBOOK碌到
這些機會不是我的

附近嘅居民會多個巴士站同商場選吓,巴士線希望有出東九龍嗰邊

唔好話元朗
遲下朗屏都上唔到車

唔會
係天水圍開多幾班特別車囉
到時叫屯門,兆康d人等下

狗鐵最鐘意呢招
A唔洗等 B等6分鐘 C等12分鐘
變到大家齊齊等6分鐘

我驚無車位

屯荃鐵路已bam，
西鐵屯門南延過海到機場仲有機會。
只係北環線通咗車既話，
錦上路可能似將軍澳線玩分支，
三班去屯門一班上古洞。

龜鐵會話西鐵已經由七卡加至八卡，
仲可以加密幾班。

因為貼牆果條係預左要拎黎界既修口條

多人都關極都關唔到門
幾密都無用 前方列車尚未開出

泊工廠區

400呎唔洗250萬，超抵

等你出手

新POST已開

係咪舊既價?
而家應該唔會有呢D價

你就私樓
細佬就公屋/居屋
已經好難公平d